\section{L'équipe}
\subsection{Les membres du groupe}

\subsubsection{Jean BARBAROUX}
Jean est un élève dévoué qui prend son rôle de chef de projet très à cœur. De ce fait, et de par son expérience, il est prêt à chéffer de façon exemplaire en étant un élève moteur pour son groupe tout en étant un soutien psychologique. Il est également le plus âgé de son groupe, et sûrement l'un des plus âgés de la promo !

\subsubsection{Valentin CHASSIGNOL}
Valentin est sapeur-pompier volontaire depuis 2018 mais aussi un grand amateur du monde numérique. Il est passionné par l'informatique et le sport. Ce projet va lui permettre de mettre en pratique ses acquis et de découvrir de nouvelles technologies. Dévoué, il souhaite lier deux de ses passions. Grâce à son expérience, Valentin agira sur tous les fronts et là où on a besoin de lui. Il est déterminé à mener se projet à bien, même s'il doit sacrifier quelques heures de sommeil !

\subsubsection{Annabelle CHEVREAU}
Depuis sa découverte de l'informatique et plus précisément de la programmation en classe de première SSI, Annabelle est déterminée à accroître ses connaissances. En classe de Terminale S, elle a choisi l'option ISN qui lui a permis d'apprendre le C et de réaliser des petits projets dont un jeu en 2D, avec un langage appris de façon autodidacte. Déterminée, elle participera du mieux possible à la bonne réussite du projet.

\subsubsection{Florian DREVET}
Florian, en plus de l'informatique, aime jouer aux échecs et participer à des événements sportifs. Faisant partie de plusieurs associations, il est motivé par la création d'un logiciel. Ce projet va lui permettre d'acquérir de nouvelles connaissances en informatique et sur le travail de groupe. Enjoué à l'idée d'une collaboration avec les sapeurs-pompiers, il espère pouvoir les aider dans leurs tâches. Le groupe pourra compter sans détour sur son investissement ! Créatif, il sera source d'inspiration afin de mener le projet à son terme !
